恒指公司改例 螞蟻集團最快11月中入國指、恒生科指、滬港通 一文看清螞蟻納入指數時間表

恒生指數公司周五公布，在國指新增快速納入機制，容許新上市大型企業提前在定期檢討週期以外納入指數。新機制即時生效。

恒生國指快速納入機制與年內新發布的恒生科技指數機制類似，當合選股範圍的大型新股上市，首個交易日在指數成份股十大，會在上市後第10個交易日收市後加入指數，現有成份股將不會因快速納入機制而被剔出，指數成份股數目將於下次定期指數調整時重設為50。

恒指公司年內推出恒生科技指數，也設有快速納入機制，當新上市公司新上市當日收市市值，可打入恒生科指成份股十大，就會在第10個交易日收市後納入。

連同恒生綜合指數快速納入機制，螞蟻集團有望在11月18日收市時納入恒生科技指數、國指和恒生綜合指數。

恒生綜合指數為滬深港通投資範圍參考指數，由於螞蟻集團使用H股上市，並且為同股同權公司，若上交所未有特別修訂規則，螞蟻集團H股料可納入港股通南下範圍。

納入恒指至少需時3個月

恒生指數方面，恒指快速納入機制要求，即使公司市值在港股5大，仍需有3個月最短的上市時間要求，意味螞蟻集團最快都要明年2月5日後的恒指季檢，才有望納入恒生指數。

值得注意是，螞蟻集團上市時總市值龐大，但由於A股、H股不能互換，指數公司計算公司應佔權重時會分別單獨考慮A股、H股市值。一如大多數境內註冊公司，螞蟻集團上市後，A股規模相應較大。

MSCI：研快速讓螞蟻集團H股入摩

MSCI在螞蟻集團招股前已公布，有意評估螞蟻集團H股，是否可快速納入MSCI中國指數。

不過，由於科創板股份不在滬港通範圍，螞蟻集團A股不會納入在較多資金追蹤的MSCI國際指數系列，但就符合快速納入MSCI中國A股在岸指數。MSCI續指，螞蟻集團A股、H股都有機會快速納入MSCI中國全股票指數（MSCI China All Shares Index）。

富時：最快「雙11」納入螞蟻集團H股

富時與MSCI處理類似，分開處理螞蟻集團A股、H股，預計螞蟻集團H股可快速納入富時全球股票指數系列、富時中國50指數，最快納入日期為螞蟻集團上市後第5個交易日，即11月11日。

螞蟻集團A股方面，由於A股納入指數需要3個月觀察期，最快要在明年6月季檢才會考慮納入富時指數，但富時補充科創板股份不在滬港通範圍，螞蟻集團A股不會納入在富時全球股票指數系列、富時中國A50指數內。

換=恆指有得升
唔換=一堆廢老股磨多二十年

恆指一早要換啦 而家中共天下 仲攬住堆地產霸權

國家任務

中共金融公廁

港股真係低質
阿貓阿狗都納得入恒指
問10個有9個都唔會講得出隻螞蟻真正業務係做乜

點解要搞快速納入機制？有咩誘因？

咁睇你點認為阿貓啊狗
你可以完全唔信佢盤數 但無可否認佢的確係跟幾搵錢嘅公司

擺明要美帝基本入貨 用恒生指數支那股迫華爾街入局

間接去迫美國政府

嘩， allin

咁撚樣重得。港股變國家隊提款機。

因為螞蟻夠大隻

講唔出唔係投資者問題咩
好似六成收入係微貸 三成係電子交易佣金
利申有睇招股書但無抽

指數基金啲水可以湧入去？

霸權七億活躍用戶 巿佔過半

我要你升就升 跌就跌

成隻蟻都唔知幾多係紅色資金
港匯狂升左幾耐

呢間野之前唔記得左呢度算唔算有討論過
但佢性質係中小企既借錢服務
佢同傳統銀行畀既係佢玩靈活性所以平又快
同埋傳聞呢間野支共係咁迫佢交話事權出黎
但問題係支那之前已經傳出D數口有問題
不過可能香港還香港掛

你呢D連登仔最看透世事啦
人地恆指個個幾球年薪都唔夠你睇得準
你仲係到做咩姐
快D去blackrock打工啦

仲有保險同基金收入

踢走d垃圾舊經濟股就岩

你十年無出街？
入餐廳唔會見到支付寶？

你生活係垃圾堆裡，梗係唔知啦

CLS，仲有錢真係要換晒做美金cash，可惜我冇😭😭😭